ISO - OSI(Open System interconnection)

OSI Model:
    7. Application(data) -> network Porcess Application(Browser)
    6. Presentation(data) -> Data represenation & encryption
    5. Session(data) -> Interhost communication
    4. Transport(segments)-> Ent to End connection and realiability
    3. Network(packets) -> Path Determination & logical addressing(IP)(Router)
    2. Data Link(frames) -> Physical addressing(MAC & LLC)(Switch)
    1. Physical(bits) -> Media, Signal and binary Transmission 

7-4 -> host layer
1-3 -> Media
services -> is a set of action one layer provided to another(higher) layer
protocols -> set of rules for exchange info
inteface -> communication

HTTP:

TC/IP based protocol
default port: 80(if the port is empty or not given, port 80)

HTTP connectionless -> req <-> res
HTTP media independent -> any type of data can be sent
HTTP steatless -> server <-> client know for each other only during the req/res communication


          HTTP
WebClien <---->  WebServer <-> BackEnd <-> DB

LAN --> Local Area Network
WAN --> Wide Area Network
MAN --> Metropolitan Area Network
CAN --> Campus Area Network(Intranet in Uni/Ofiice etc)
PAN --> Personal Area Network

Switches --> sharing resources by them

Commands:

netstat -antp --> all open ports on the current machine
ss -tunlp ---> =======/=======/=======/========/======
nmap --> scan for open ports(like telnet but more hacky)
dig --> dns lookup
mtr --> traceroute
arp --> kernel's arp tables